《錦繡未央》涉抄襲案判罪成 作者被罰近14萬人仔

內地人氣古裝劇《錦繡未央》同名原著小說涉嫌抄襲案，北京朝陽區法院周三（8日）一審宣判，認為該小說作者周靜（筆名秦簡）確實存在抄襲行為，判其停止複製、發行和網絡傳播小說，賠償被侵權者經濟損失等款項共13.65萬元（人民幣‧下同，約16萬港元）。

該小說內有116語句和兩段情節與沈文文的《身歷六帝寵不衰》相同或相似，涉及字數近3萬字。法院判決指出，周靜的行為構成對沈文文的複製權、發行權和網絡傳播權的侵害。另判該小說的發行公司停止銷售行為。

周靜涉侵犯著作權，在開庭時強調，「我方作品是獨立創作完成，未侵犯原告的著作權」。更有讀者指出兩小說內的相同之處，周靜認為，相似的是修飾性詞語，「在任何作者文中都能找到類似的話」。

狗屎垃圾故都拍做劇 大陸多錢得滯

賠得十幾萬，賺左果D 呢

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！